\subsection{CommonUtil}

Das Common Util Module stellt eine Sammlung von wiederverwendbaren Utility-Funktionen bereit, 
die von allen Feature-Modulen verwendet werden können. Es bietet Funktionalitäten für Datumsformatierung, 
HTML-Content-Parsing und JSON-Datenlade-Operationen. Diese Utilities zentralisieren häufig verwendete Operationen und vermeiden Code-Duplikation über die gesamte Anwendung hinweg.

\subsubsection*{Ziel und Motivation}

Das Hauptziel besteht darin, häufig verwendete Utility-Funktionen zu zentralisieren und eine konsistente Implementierung über alle Feature-Module hinweg zu gewährleisten. 
Durch die Bereitstellung von wiederverwendbaren Funktionen für Datumsformatierung, HTML-Parsing und JSON-Datenlade-Operationen wird sichergestellt, 
dass alle Module die gleichen Formatierungs- und Parsing-Regeln verwenden.

Ein weiteres wichtiges Ziel ist die Abstraktion komplexer Operationen wie HTML-Parsing und Content-Block-Extraktion, 
die in mehreren Features (News, Blog, Events) benötigt werden. Durch die zentrale Implementierung können Fehlerbehebungen und Verbesserungen an einer Stelle vorgenommen werden, 
die dann allen Modulen zugute kommen.

\subsubsection*{Umsetzung / Funktionsweise}

Das Modul besteht aus drei Hauptkomponenten: \texttt{DateFormatter} für Datumsformatierung, \texttt{HtmlContentParser} für HTML-Parsing und 
\texttt{JsonDataLoader} für JSON-Datenlade-Operationen.

Die \texttt{DateFormatter} Klasse bietet Funktionen zur Formatierung von ISO-Datumsstrings in deutsches Format. 
Die \texttt{formatDate()}-Methode konvertiert ein ISO-formatierte Datum (yyyy-MM-dd'T'HH:mm:ss) in deutsches Format (dd.MM.yyyy):

Die vollständige Implementierung des \texttt{DateFormatter} Objects mit beiden Formatierungsmethoden findet sich in \texttt{DateFormatter.kt}, Zeilen 9-58.

Die \texttt{HtmlContentParser} bietet Funktionen zum Parsen von HTML-Content und Extraktion von Content-Blöcken. 
Die \texttt{stripOutHtml()}-Extension-Funktion entfernt HTML-Tags und dekodiert HTML-Entities:

Die vollständige Implementierung der \texttt{stripOutHtml()}-Extension-Funktion findet sich in \texttt{HtmlContentParser.kt}, Zeilen 16-27.

Die \texttt{parseContentBlocks()}-Funktion extrahiert strukturierte Content-Blöcke aus HTML:

Die vollständige Implementierung der \texttt{parseContentBlocks()}-Funktion mit der \texttt{ContentBlock} sealed class und der \texttt{stripHtmlAndDecode()}-Helper-Funktion findet sich in \texttt{HtmlContentParser.kt}, Zeilen 6-154.

Die \texttt{JsonDataLoader} Klasse bietet generische Funktionen für JSON-Datenlade-Operationen. 
Die \texttt{syncData()}-Funktion lädt Daten von Remote oder aus dem lokalen Cache:

Die vollständige Implementierung der \texttt{JsonDataLoader} Klasse mit der \texttt{JsonSyncResult} data class und der \texttt{syncData()}-Methode findet sich in \texttt{JsonDataLoader.kt}, Zeilen 13-87.

Die \texttt{reset()}-Funktion ermöglicht das Zurücksetzen und Neu-Synchronisieren von Daten:

Die vollständige Implementierung der \texttt{reset()}-Methode findet sich in \texttt{JsonDataLoader.kt}, Zeilen 102-134.

\subsubsection*{Spezifische Infos}

Die folgende Tabelle gibt einen Überblick über die wichtigsten technischen Aspekte des \texttt{CommonUtil} Moduls:

\begin{table}[h]
\centering
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
\hline
\textbf{Aspekt} & \textbf{Beschreibung} \\
\hline
\textbf{DateFormatter} & 
Die \texttt{DateFormatter} verwendet die Zeitzone "Europe/Zurich" und das Locale "de-CH" für schweizerdeutsche Formatierung. 
Dies stellt sicher, dass alle Datumsformatierungen in der Anwendung konsistent sind und der schweizerischen Konvention entsprechen. \\
\hline
\textbf{Offline-First Strategie} & 
Die \texttt{JsonDataLoader} implementiert eine Offline-First-Strategie, bei der zuerst versucht wird, Daten aus dem Netzwerk zu laden, und bei fehlender Verbindung auf den lokalen Cache zurückgegriffen wird. 
Alle Operationen werden asynchron über Kotlin Coroutines auf \texttt{Dispatchers.IO} ausgeführt, um den Main-Thread nicht zu blockieren. \\
\hline
\textbf{Generische Funktionen} & 
Die Verwendung von generischen Funktionen in \texttt{JsonDataLoader} ermöglicht es, die Funktionen mit verschiedenen Datentypen zu verwenden, während die Parsing-Logik von den aufrufenden Modulen bereitgestellt wird. 
Dies gewährleistet Flexibilität bei gleichzeitiger Wiederverwendbarkeit. \\
\hline
\textbf{Abhängigkeiten} & 
Das Modul hat minimale Abhängigkeiten: nur Android Core, Common Domain und Common Infrastructure. 
Dies stellt sicher, dass die Utilities leichtgewichtig bleiben und keine unnötigen Abhängigkeiten einführen. \\
\hline
\end{tabularx}
\caption{Technische Aspekte des \texttt{CommonUtil} Moduls}
\label{tab:commonutil-specs}
\end{table}
